## ANR

Application Not Responding의 약자로 Android 앱의 UI 스레드가 너무 오래 차단되면 애플리케이션 응답없음 오류가 나타난다.

### 발생하는 이유는 뭘까?

1. 화면 터치와 키 입력에서 ANR
	- 메인 스레드를 다른 곳에서 이미 점유하고 있다면 키 이벤트를 전달하지 못하는데, 이벤트를 전달할 수 없는 시간이 타임아웃을 넘는 다면 ANR이 발생한다. 키 이벤트를 예를 들면 볼륨, 메뉴, 백 키등 눌리고 나서 5초이상 지연 시 ANR이 발생된다.
	- 터치 이벤트는 다른 경우인데, 터치 이벤트도 메인 스레드가 사용중이라면 대기하는 것은 동일하지만 타임아웃 된다고 해서 바로 ANR이 발생하지는 않는다.2번 터치 이벤트가 전달되지 않고 타임아웃이 되면 그 때 ANR이 발생한다. 
2. Message 처리 각각이 5초 이내라도 총합 처리 시간 영향
	- 특정 Message 처리가 5초가 넘더라도 그 사이에 터치가 없으면 문제가 발생하지 않는다. Message를 처리하는 중에 화면을 두 번 이상 터치하면 ANR이 발생한다. -> 앞에 쌓여 있는 Message를 먼저 처리하고 있어 터치 이벤트에 대한 처리가 지연된다.
3. 서비스나 브로드캐스트 리시버에서도 5초 이내로 Message처리가 필요하다.
	- 50초 동안 브로드캐스트리시버의 onReceive()가 실행되고 있을 때 액티비티 화면을 터치하면 ANR 발생 가능성이 높다. 브로드캐스트 리시버나 서비스도 액티비티가 떠있는 상태를 고려해서 타임아웃을 5초로 생각하는 편이다. 
	- 결론적으로 브로드캐스트 리시버의 경우에 오래걸리는 작업이 있다면 서비스로 넘겨서 실행해야하고, 서비스에서는 백그라운드 스레드를 이용해야한다.
	
    
### ANR 방지하는 방법이 뭘까?
시간이 많이 걸리는 작업은 서브 스레드에서 동작하게 해서 메인 스레드의 부하를 줄이면 된다.
예를 들어
1. 서브 스레드에서 시간 오래걸리는 작업을 수행하고, 핸들러를 써서 작업 상태 메세지를 메인 스레드에 전달한다.
2. AsyncTask를 써서 핸들러 없이 작업과 작업 내용을 실시간으로 UI에 업데이트 한다. -> 현재는 deprecated 상태가 되었다. 비동기 통신으로 UI를 수정해야한다면 Retrofit, Volley(네트워킹 라이브러리)를 사용한다고 한다.
3. Rxjava의 스케줄러를 이용해 서브 스레드에서 작업한다.


### 참고 사이트
Retrofit - https://jaejong.tistory.com/33

Volley - https://junyoung-developer.tistory.com/128